---
title: "VIEW - Công dụng và cú pháp"
description: "Khám phá về thao tác tạo bảng tạm thời với VIEW."
---

# VIEW

`Công dụng:` Dùng để tạo ra một cái nhìn tạm thời của một bảng thay vì tạo một bảng mới.

## Cú pháp tạo VIEW

`Cú pháp:`

```sql showLineNumbers
CREATE VIEW tên_của_view AS
SELECT tên_cột_1, tên_cột_2
FROM tên_bảng

SELECT *
FROM tên_của_view
```

import { Callout } from "nextra/components";

<Callout type="info">
  Với cú pháp trên, ta khởi tạo một `VIEW` với cú pháp `CREATE VIEW`, sau đó kết
  hợp với cú pháp `SELECT` để lấy ra các cột cần thiết cho `VIEW`. Và khi này ta
  có thể truy cập đến VIEW đã khởi tạo bằng cú pháp `SELECT * FROM tên_của_view`
</Callout>

`Ví dụ:` Hãy tạo một `VIEW` tên `Informations` của các khách hàng có `TotalRevenue lớn hơn 2000` chứa `Id và Name` của bảng `Customers`.

Customers

| Id  | Name       | DateOfBirth | PhoneNumber | TotalRevenue |
| --- | ---------- | ----------- | ----------- | ------------ |
| 1   | BinZ       | 1995-02-10  | 0912345678  | 1000         |
| 2   | Châu Bùi   | 1999-12-09  | 0923456789  | 2000         |
| 3   | Trấn Thành | 1998-03-03  | 0934567890  | 3000         |
| 4   | Hari Won   | 1998-10-10  | 0923654987  | 5000         |
| 5   | Sơn Tùng   | 1994-05-07  | 0123879456  | 3500         |
| 6   | G-Dragon   | 1988-08-18  | 0654978321  | 5000         |

```sql showLineNumbers
CREATE VIEW Informations AS
SELECT Id, Name
FROM Customers
WHERE TotalRevenue > 2000

SELECT *
FROM Informations
```

`Output:`

| Id  | Name       |
| --- | ---------- |
| 3   | Trấn Thành |
| 4   | Hari Won   |
| 5   | Sơn Tùng   |
| 6   | G-Dragon   |

- Hãy thử xóa khách hàng có Id là 6 bằng cú pháp và sau đó truy vấn đến VIEW lại:

```sql showLineNumbers
DELETE FROM Customers
WHERE Id = 6

SELECT *
FROM Informations
```

`Output:`

| Id  | Name       |
| --- | ---------- |
| 3   | Trấn Thành |
| 4   | Hari Won   |
| 5   | Sơn Tùng   |

#### Chuyện gì đã xảy ra ?

- Khi ta truy vấn đến `VIEW Informations` bằng câu lệnh `SELECT` thì thực chất chúng ta đang chạy lại đoạn lệnh:

```sql showLineNumbers
SELECT Id, Name
FROM Customers
WHERE TotalRevenue > 2000
```

- Lúc này dữ liệu của khách hàng với Id là 6 đã bị xóa. Cho nên khi `xóa dữ liệu ở bảng chính` thì `dữ liệu của VIEW cũng bị ảnh hưởng`. Vì thực chất `VIEW chỉ lưu câu truy vấn đến bảng` đó chứ không phải là sao chép dữ liệu của bảng đó
